傳習近平晤民主黨和公民黨

今日（22日）傳出消息，中央有關部門正考慮「破格」安排，習近平或會與民主派近距離接觸，具體操作可仿效張德江訪港的做法。至於最敏感的人選及獲邀人數問題，消息指，曾聽過不同版本，包括9人方案，主要是溫和民主派政黨的立法會議員，以民主黨和公民黨為重心；13人方案，可讓非立法會議員的黨內高層也在列；上限是16人方案。

消息人士說，習近平會晤溫和民主派雖屬破格之舉，但並不令人感到驚訝。自2014年佔領行動後，北京一方面鐵腕處理港獨問題，一方面調整政策拉攏溫和民主派，包括「勸退」梁振英、向泛民發回鄉證、張德江與非建制派會晤等，反映中央願意進一步伸橄欖枝，加上新特首林鄭月娥上場，中央亦有意「吹和風」，為新一屆港府「沖喜」，北京藉今次機會發功，可謂本小利大。
民主黨主席胡志偉表示，至今未有聽聞與習近平見面的安排，不評論有關傳聞，又指不能期望一次見面可改變什麼。專業議政莫乃光亦稱，沒有聽聞有關安排，專業議政內部亦沒有討論此事。

唔怪之得呢排成日缺席唔投票，真相大白

認真 白鴿黨班人港英年代出世 識唔識煲冬瓜？到時溝唔溝通到？使唔使傳譯？

仲記得嗰陣有人話嗌港獨就係將叫價提高，等支共會接受有泛民嘅普選，依家係咪半成功

梗係要見下班建制派

實際係泛民投埋共

睇你點睇投共啦，嗰啲乜乜77講錢嘅都有投反對吖

睇下有幾多缺席先啦 忠誠既反對派

團結在林鄭月娥同志麾下的民主黨派

唔係仲信共產黨呀？？？

戲子繼續出糧繼續交戲，共狗繼續雞棚鳩佔，以時間換空間！！！

習大大高度讚揚民主派的表現及肯定他們的工作